

 Predstieranie  schopnosti riadiť túto krajinu dokážu predstavitelia SMERU u  časti verejnosti vyvolávať len kým je čo míňať, rozhadzovať, utrácať. Najprv z toho čo vytvoril niekto iný, ale potom bez akýchkoľvek problémov aj na dlh. Ministerka Tomanová je toho ukážkovým príkladom. Verný obraz svojho šéfa premiéra Fica. Plne ústa sociálnych rečí, výsledky žiadne. Alebo opačné. Veľký posun do mínusu. 
 Kauza sociálnych  podnikov  je  len ukážkovým prípadom zneužívania sociálnej rétoriky na kšeftíky a hlúpe rozhadzovanie cudzích peňazí . Nie sú len prešľapom, nekompetenciou a neschopnosťou, sú diagnózou. Takto SMER a jeho ľudia používajú a zneužívajú politickú moc a sociálnu tému. Pod ľúbivými heslami šafária s peniazmi občanov, prihrávajú si kšefty, ktoré sú prínosom len pre nich samých. A to tak, že to už vedia nielen na Slovensku, ale aj v celej Európe. 
 Keby aspoň niečo  p. Tomanová po sebe v rezorte zanechala. Teda okrem masívneho príspevku na tri narodené deti, ktoré podnietilo pôrodnosť na tých najnesprávnejších miestach a pomohlo akurát znásobiť chudobu tam, kde sa chudoba reprodukuje. Okrem trinásteho dôchodku, ktorý je síce menší ako to, o čo nekompetenciou a ideologickou posadnutosťou obrali 1,5 mil. pracujúcich sporiacich si na dôchodok, ale poslúžil  k zakúpeniu voličských hlasov dôchodcov za úbohé omrvinky z koláča. 
 Zatiaľ  problémy udržateľnosti dôchodkového systému, ktoré treba riešiť, ale aj odvodov, dani, podnikateľského prostredia, flexibility trhu práce, korupcie, vymožiteľnosti práva a ďalšie  kysnú a puchnú a čakajú a neriešia sa.  Tak ako boli odvolaní už neviem koľkí ministri,  bolo treba odvolať aj p. Tomanovú. Aj keď by to bolo  vlastne zbytočné a aj tak by sa nič nezmenilo.  Tak ako po predchádzajúcich  odvolaniach ministrov.  Ryba totiž smrdí od hlavy.  A v prípade tejto vlády to platí dvojnásobne. Róbert  Fico je hlava a jeho politika smrdí. A to poriadne. Smrdia emisie, nástenkový tender, Pezinská skládka, tunely a tunelíky. Smrdí jeho sociálnosť, ktorá sociálnosťou vôbec nie je.  Ministri odchádzajú,  Fico a jeho politika zostáva.  Ak  tento spôsob  politiky bude pokračovať, ak si SMER udrží moc aj po voľbách,  čaká nás len prehlbovanie problémov.  Krajinu to zachváti ako ticha rakovina, ktorá nenápadne zaseje svoje zhubné bunky do všetkých orgánov aj keď si to mnohí hneď nebudú uvedomovať. Tak, ako sme to zažili v čase vrcholiaceho Mečiarizmu.  Nezamestnanosť bude stagnovať a rásť, zamestnávanie a podnikanie bude čoraz nevýhodnejšie a riskantnejšie. Dariť sa bude len korupcii. Vyberači percent za európske a iné dotácie budú zažívať zlatý vek. 
 Hromadiace problémy bude Róbert Fico riešiť tak, ako dnes.  Neefektívnym plytvaním a Chavezovsko - komunistickými metódami.  Všetci budú nepriatelia. Podnikatelia, zdravotné poisťovne, dôchodkové správcovské spoločnosti, monopoly, reťazce, média, opozícia, inak zmýšľajúci občania. 
 Len on, so 600-tisícovými hodinkami na ruke, na čele jeho „robotníckej triedy" povedú Slovensko „vpred"  po ceste vydláždenej  sociálnou a socialistickou rétorikou rovno .... do pekla. 
 Ing. Ľudovít Kaník 
 Kandidát do NR za SDKÚ-DS 
   

